［ 數碼暴龍］日本示威者 撐 香港人：「你們是被時代選中的細路！」

《逃犯條例》修訂爭議在香港不斷升溫，就在示威者與警方發生衝突之後的周四（13日），日本東京亦有人在澀谷舉行集會，反對港府修訂《逃犯條例》。根據神奈川新聞的報道，當晚約有2500人參與集會。有在場人士表示大約有三分一為香港在日留學生。

日本社運人士現場以粵語為香港集氣，「香港加油」。（讀者Kit Chan提供）

不少日本學生代表在集會中發言，聲援香港人反對《逃犯條例》修訂。當中有一位自稱為宅男的日本學生熱血地表示，年輕的一代應當站出來，因為「你地係被時代選中嘅細路」。

活動疑由日本大學院生、27歲的元山仁士郎發起，下午5點30分至6時30分在香港駐東京經濟貿易辦事處前舉行；其後在晚間9點至10點，於澀谷JR站前再次舉行集會。在Twitter上已有不少日本人以 #TOKYOantiLAB發帖支援。

日本社運代表：我哋係被時代選中嘅細路

除了發起人元山仁士郎之外，亦有不少日本學運人士參與。26歲的奧田愛基自言是一個宅男，認識一些一樣喜歡《數碼暴龍》的香港朋友，他認為年輕一代應該站出來承擔責任，並引用《數碼暴龍》名句：「我哋係被時代選中嘅細路」。

想多謝佢哋可以點做

參與集會的華人學生Kit Chan接受《香港01》訪問時表示，活動期間大會曾讓港人舉手，現場大約有三分一為港人在日留學生，其餘還有當地人及台灣留學生。有日本社運人士使用粵語「香港加油」呼喊口號；集會最後亦有香港留學生上台齊唱《海闊天空》。

據神奈川新聞報道，是次集會大約有2500人參加。（讀者Kit Chan提供）

上呢個twitter (好似係）

港日友好

好熱血 我都成日諗呢句

日本人定港藉日本人呀

多謝日本

80 90 年代動畫全部都係對抗黑暗勢力
啲動畫仲畫到寧死不屈咁

洗晒腦嫁啦

Butter-Fly
歌：和田光司作詞：千綿偉功作曲：千綿偉功編曲：渡部チェル

ゴキゲンな蝶になってきらめく風に乗って
好想化做一隻蝴蝶乘著微風振翅高飛

今すぐキミに會いに行こう
現在馬上只想趕快和你見面

餘計な事なんて忘れた方がマシさ
煩心的事放在一邊如果忘記那也無所謂

これ以上シャレてる時間はない
已經沒有多餘時間可以浪費

何がWOW WOW～この空に屆くのだろう
似乎有WOW WOW~什麼事會在這片晴空下出現

だけどWOW WOW～期待してても仕方ない
就算是WOW WOW~面對未知的明天勇敢去冒險

無限大な夢のあとの何もない世の中じゃ
在無限延伸的夢想後面穿越冷酷無情的世界

そうさ愛しい想いも負けそうになるけど
不想要輸給自己有你的美麗記憶會讓我更加努力

Stayしがちなイメージだらけの頼りない翼でも
相信愛永遠不會止息即使偶爾 會遇上難道

きっと飛べるさOn My Love
一定能化險為夷On My Love

李健良
係香港人！

遇怪魔我即刻變大個

不如就處決個反日鬥士敦乜傑提升士氣

搞集會既好多都係 sealds 前成員，即係反安倍反修憲支持和平憲法既左膠，畀佢地支持有啲連登仔可能會唔高興

好唔想被選中, 但已經選中咗, 咁就去馬啦, 點都好自己屋企始終要人保護

[612經驗] 其實呢幾日有咩注意